\defmathtask[paragraph=58,task=53,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large
Как построить треугольник, если заданы середины его сторон?
% task text
\begin{solution}
  Пусть точки \( N \), \( M \) и \( K \) -- заданные точки.
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.46}
  Через каждую из вершин треугольника \( MNK \) проведем прямую,
  параллельную противолежащей стороне. Обозначим точки пересечения
  этих прямых \( A \), \( B \) и \( C \).

  Покажем, что точки \( M \), \( N \) и \( K \)~---~середины сторон
  треугольника \( ABC \). Действительно, треугольники \( MNK \) и \( MKB \)
  равны по второму признаку равенства треугольников:

 \begin{minipage}{1.0\linewidth}
  \begin{enumerate}
  \item \( \angle NKM = \angle KMB \) как накрест лежащие при \( NK\parallel AB \) и
    секущей \( MK \)
  \item \( \angle NMK = \angle MKB \) как накрест лежащие при \( NM\parallel BC \) и
    секущей \( MK \)
  \item сторона \( MK \) -- общая.
  \end{enumerate}

Аналогично показывается, что \( \triangle AMN = \triangle MNK \), откуда \( AM = MB \).
Поскольку точки \( M \), \( N \) и \( K \) равноправны, то отсюда также следует, что
\( AN = NC \), \( CK = KB \), что и требовалось доказать.

\end{minipage}
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
